而家我呢個背景 應該走去邊

本身諗住留香港 留得幾耐得幾耐
但係見到而家已經計劃緊全民打毒針 此地不宜久留
想走但唔知應該/可以走去邊

講返自己背景先
全家冇bno 其他親戚可能有但一早已經斷絕來往 冇得搵佢地幫手
我而家讀緊大學 programme個名有cs 我亦都有自學cs+stat
但係我仲有兩年先grad到
屋企冇錢 所有人身家加埋=一層樓+1x萬流動資金
父母熱愛大灣區

到底可以走去邊

ching成績點先

普通
早年畀bba啲濕鳩course拖爛晒 好彩有cs同stat拉住
所以最新CGPA應該都仲未到不可接受（2中-2尾）
情況相信會隨着cs courses數目增加/成功trans cs而有改善

全家冇bno 你支那新移民嚟？

非
父母冇攞bno
信中國唔驚

咁你就慘咗啲
一係你grad之後去加拿大？

想呀
而家嘅錢夠買一張去加拿大嘅單程機票
去到之後一晚酒店都住唔起
有兩年時間儲錢 到時應該可以支撐到喺嗰邊生活一陣
有冇得喺香港搵咗嗰邊嘅工再去

同你差唔多 老母有bno但係唔肯走
我都想grad之後去加拿大

有bno已經好好
起碼你老母後悔嗰陣都有後路（只要佢唔好愛國愛得太出位）

佢好黃 但係就唔肯走

去大灣區

愛香港
我當初都係咁諗 但有時候真係唔走唔得

當年啲人游水落嚟咪又係咁,冇錢就留喺香港啦,到時你又會問過去唔知做咩工㗎喇

information system?

我cs有興趣嘅方向係operating system/programming language
但係呢啲高端工種可能唔侵我玩
以前做過餐廳侍應 可能會做返

其實你cs已經好好多 我乞食科冇技能真係收得皮

Ching你讀乜

是
呢科真係要靠自己

侍應係人都做到啦

乞食社科

好簡單 掉幾粒汽油彈坐幾年 再出黎搞返幾場暴動 就可以買貝沙灣

要對住啲以為自己係公主嘅Karen
冇返咁上下eq好難做到

咁就一個account

你咪離開屋企自己生存
打兩三年工儲錢過加拿大讀書
一路讀一路pt
搞掂就喺加拿大過新生活

我真係收得皮

香港冇咁長命
可能我grad之後一年內已經拆關口
所以我都諗緊有冇其他地方成本較低

連登唔係支持嫁咩 咁都block?

你仲有兩年先grad，點都讀埋個學位先會好d
依加開始儲錢 / 問屋企人借，grad左之後再過加拿大讀個master得唔得？
加拿大個邊出年會有detail，暫時好似過去個邊讀master對移民過去有幫助

想喺cs方面有更深嘅認識
但係讀呢啲科目驚畀人當共諜想偷技術 到時就麻煩
Btw個計劃叫咩名

咁既背景就唔該靜啲啦屌

而家要開始儲錢啦 可能要做 part time
去到有 CS 工，幾低層都即做 有心理準備要輪更
儲到
同埋政府做嘢咁慢 又可能比毒針老人家先 應該有機會拖到你 Grad
同埋讀好英文 香港人移民一向靠英文屈機

支持樓主
起碼樓主唔似呢個 account, 慘到要做5毛賺人民幣

不過你勝在揀啱科，外國鍾意 CS 人

如果有得賺都幾好 學你地話 最緊要有糧支

＊ 儲到錢先進修到
手殘唔記得打埋呢幾隻字

希望係啦

關咩事
你又唔係讀完書再擁抱大灣區
同埋佢出得呢個計劃就係想俾香港年青人過去讀書 搵工 發展事業
自己google 加拿大 救生艇計劃 就會搵到d資料

tw

移民撚會咁屌你

有手有腳過到去洗碗倒垃圾
窮先要走
以前啲人都係游水落嚟
宜家唔係移民係走難
唔走留係度做港豬

廢到

其實你初期去外國，可以做一陣藍領儲錢
雖然無咗working holiday
但某啲國家 例如澳洲，農業季節都仲需要人手

你反而點都要讀多年半至兩年先grad
睇下你grad之後咩環境先

中間儘量努力讀書爆gpa搏攞船
歐洲有啲大學係免學費，你可以google下

窮先要走

我窮->走
有咩唔對路

大學生肯返工
一個月起碼儲到5000啦
儲2年去邊都捱到幾個月啦

外婆剛做完cancer手術, 一個唔好彩分分鐘得返最後幾年
而家佢晚晚都望我地幾個返去陪佢食飯
點走得落

反過黎講, 佢一走左, 真係唔會再有留戀

每個人對窮嘅定義唔同
偏偏有啲人扭曲曬
真係窮就話你垃圾

深得中國特色社會主義精粹

一層樓+1x萬流動資金
已經好有米

Btw, 儲20萬再去澳/加
歐洲非英語國家好難留低, 雖然免學費

唔係我嘅
我走咗老豆老母應該即刻賣樓上大灣區投資

走番入你老母個閪到

畢業->WH->WORKING VISA->移民
完

除咗加拿大之外仲有冇其他心水選項
用嚟做plan b/c

三都唔過又廢咗少少

澳洲/加拿大 咪又有plan比你依d大學生

Hku is
師兄想問下hku cs minor 咩野會對走佬會好啲
得stat minor 得過？

同你講啊，黑警似全家啦

玩得WH, 乜國家都得啦

*同你講啊，黑警死全家啦

cs major巳經好正
stat minor錦上添花
不過其實minor應該冇乜用 純粹為興趣

但cs既教學質素
同埋notes整得好差

HKU係咁
你唔係mbbs/llb/qfin嘅話就自生自滅啦

你漏咗

想走既好簡單考個水電牌 全世界都收啦

on9 留係香港啦

依幾年努力儲下錢 學好英文 認識多啲當地文化 讀好啲書 認識下去到個邊有咩出路 或者grad咗唔立即走 做返幾年野儲夠錢先走（假設仲未去到非走不可/求生艇未close)，我同你處境幾似，我healthcare 仲有兩年grad, 英文好好 世界觀比起普遍香港人廣闊，都係差錢依個因素未攪掂未必可以grad咗立即走

係喎

建議發憤讀書
係香港讀MPhil 免費
然後去外國Phd

好似有中同冇讀大學走咗去考

貝沙灣藍絲最鍾意吹黃之鋒貝沙灣有層樓
咁又無左個ac

有層樓都叫冇錢

我有BNO

我報左狗，唔知上網叫人掟汽油彈入唔入到暴動罪呢

最簡單exchange 去外國, 之後去外國做野

NEU Vancouver CS General

會唔會讀多年，拎返個double degree?感覺IS唔係好夠，多d tech 底有用

好似無BNO都得喎，只要你係英屬香港出世就得，有無出世紙呀？

講野九唔搭八 連救生艇都唔知你係咪真係想走架

濕尻BBA都讀唔好 淨背

呢條睇垃圾BLOCK Q咗好耐

我00後
出世嗰陣已經唔係英屬香港
老豆老母係

重咩bno
大把bno唔去uk 去加拿大
又快又正

有幾多資產係你嘅？睇個款都係得你自己隻身走多，既然雙親投紅

正苦一萬+自己五千
冇啦
呢兩年要努力儲錢

自己去加拿大🇨🇦完

FG點會有人請 你係香港做幾年儲經驗再諗啦 救生艇都唔係咁易

我都知救生艇唔係公益項目
唯有趁未grad學多啲技能/學深啲
唔係真係慘過食屎

咁又唔驚既 咁多手足都未有人拉

你邊到聽

CS咁好走，你慘乜嘢

1. MSc -> 二年工作經驗 + IELTS -> 加拿大EE
2. MSc -> 加拿大HK path
3. Mphil -> PhD -> 全世界任你走

你仲好過我

冇BNO就唔撚去英國啦,貪英國啲天氣死氣沈沈咩.
梗係去加拿大啦！

你屋企有個好難頂嘅人都訓練到EQ嘅

Research下就知美加Master好難入 CS Master仲難 只收First Hon咁制
IS係學Security嗰面 好少掂Coding 同正式CS Major差都幾遠下
利申都係IS 但只會話自己係BBA

美加Master 係好難入，所以咪話香港mphil ->美加PhD

MSc係講香港MSc

仲有WH path可以行

努力追緊自己同cs major嘅分別
知道冇乜可能超越到 但點都好過乜都冇

娶個有錢女去擦錢先啦，以你能力，無第二個方法。

咪睇下點囉 我搵緊國安處熱線

香港Master認受性其實唔大 好多國家都只睇當地課程
一係係加拿大讀Master
一係本身有工作經驗 當地人先會考慮請

所以拎EE仲易

走嚟做咩？

Master就係Master，對移民局黎講冇分，當然加拿大master會再加多啲分

請唔請黎主要都係睇你英文level同有冇work permit，特別係cs

英文好同Work permit都係入場卷
唔請本地人而請你 你CS個底一定要突出
所以先話有工作經驗好優先

FG 白紙一張點睇都係要讀Master洗底 或者係香港儲經驗

Freerider靠自己

係囉 點解待遇差咁遠
其他u起馬engine科notes都叫見得下人

難d喎 佢張野

一定要有 我老豆老母又係信中国啲fd依家佢哋後悔

CS就輕鬆啦 咁都要開po

呢啲五毛狗block啦，隻狗之前做開旅行社而家失業所以要賺外快，佢條女做雞養家唔夠

嘩 乜都比你講中哂 有咩你唔知嫁

97前唔拎bno 拎咩？

Carrie 仲難頂過 Karen 啦

美國MS in CS 唔難入架 除非你要名校
否則就算本科讀bba 都收架
考好個gre就有好多選擇
入咗之後補返兩三科基楚野就得

係咪好貴

最基本每年學費約30K 美金 生活費15K

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問真係無記性(狗隻#85242)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

加拿大啦
等一月公佈詳情

香港一年制純coursework master咪係囉
連支那人畢業回流支那搵工都比HR問點解冇research冇thesis都可以叫master

同你差唔多
讀CS 廢鳩 GPA唔過3
有返過intern 窮撚
下年grad 想走

但係你拎美國Master都係係加拿大搵工 直接讀加拿大既咪仲好 仲要學費平足幾萬 如果唔係梗係讀美名校好D

如果成績唔好
香港讀 final year 時申請加拿大啲工
搵到工先好過去
唔知加拿大有冇成績要求, 要一月份先知

如果要來美國讀 master 就要草一筆錢囉
美國香港人民自由和選擇法案要今年年底先知道通唔通過

等出年美國和加拿大通過並公佈新法案
去問以前美加回流既老師和同學
問佢地美加有咩公司會請香港人, 美加去邊間學校留學好

我意思係大學既 Professor, Doctor, Lecturer.

去死

Why would any Canadian employer hire anyone with no Canadian experience?

CS 係 STEM 有 STEM extension
畢咗業可留美三年揾工

咁側話一定要去加拿大讀書?
咁閒閒地都要草 50-60 萬

同老豆老母講想去外國讀書再返黎貢獻祖国，你話而家大陸俾人限制技術，要靠你呢一代帶新技術返黎

呃9佢地俾錢你去外國先，畢業就留低轉PR，最多還返讀書錢俾佢地養老

我唔太熟美國移民政策 tks for the info
我以上講既只係針對加拿大EE或者救生艇

你上下加拿大Forum 或者去Reddit睇下

香港既大學學位冇認受性 冇人會請外國人白紙
同埋Employee要求一定要去當地見工 你唔會有得網上搵定工先

唔係咁易架...

係呀, 美國都係唔係咁承認香港既學歷
好多香港人移民去美國之後都係要在美國再讀過書

所以其實點都要儲筆錢去讀書洗底

衰鬼

其實直接喺香港借爆錢
跟住着草去加拿大有冇得諗

2中到2尾⋯邊到都走唔到

你如果3中到3尾就叫多啲選擇

大學低過3嘅都當無讀過書咁濟

我嗰個垃圾major真係冇心讀
吹水垃圾
之後諗住用cs拉返

其實係咁既
即使有筆錢去美加讀書, 有學校收, 成功畢業後, 都未必 100% 搵到工架
同個鬼妹傾計, 佢對 psychology 有興趣, 要讀個 degree 要 20 grands (2 萬美金) "but it's not guarantee to find a job" 所以佢都唔讀書了

即使搵到工, 又未必做得長喎
我聽舊同事傾計, "my girlfriend was working at M$ for 9 months, then she's got laid off." 唔知點解呢個 9 months 好似係 magic number 咁樣
點解呢? 大多大陸人喇, 唔夠同大陸人掙

不過咁樣, 以現在加拿大既草案
香港人大學或大專畢業後, 在加拿大工作一年, 就可以申請 PR 楓葉咭
其實仲快過英國, BNO 都要住 5 年才有同樣的 status
加拿大幾年前已停止投資移民, 大陸富豪現在都申請唔到楓葉咭架

冇錯 最緊要係搵到全職工 而佢係Count落工作經驗

你Year2 定已經Year3呀

衰咩啫，過到自己良心就得
自己人就梗係接埋出黎享福
信祖国咪留返佢地係度，俾返啲家用，有機會都可以返黎探下佢
信政府信警察既，咪由香港政府養佢咯，一定餓佢地唔死

睇落免學費好爽
但其實要學埋德文, 讀language course 已經要洗錢, 好多大學既language intensive course 要比學貴, 至少去到B2 先易搵工, 唔學德文工作機會大減
不如儲錢去澳洲仲好, 至少依家香港人讀完易D留低